如果我係袁國勇 真的沒辦面對自己

從始至今 早知道事情會走到來這步
我只想做好我的本份
沒想過做什麼英雄
但要我連悲微的尊嚴拿去
不好意思 我真的做不了

2003年SARS襲港
直到發現冠壯病毒的那一刻
我才感覺到鬆一口氣
有傳媒記者朋友問過我
介不介意威院8A病房的高永文搶去風頭
坦白說 我真的沒有
我顧我的微生物研究
做好科學家的本份已足夠
而且在華人社會搞科研
早做在這方面做好心理準備

我知道我的研究當年協助了撲滅沙士
但千萬沒想到 研究發現出來的病毒宿主
到今時今日成為某些人研究目標
兩年前新型冠壯病毒被發現及公布時
我已經心知不妙了
萬一它真的傳到人身上去
再成再一次人傳人 社區規模爆發的流行病
這徹底是一場由人為失誤而引起的醫療事故
用媒體的字眼 「人禍」

今天武漢肺炎就出現在我們眼前
患者只出現消化系統病徵
胃痛 肚瀉 消化不良後
短短六日病發身亡
過程中沒有03年SARS的發燒
等明顯呼吸道病徵令人更難察覺
不但上飛沬 病毒更有可能在空氣傳播
傳染病率RN3.8這是在教課書才出現的數字
告訴我們將會失去有更多的生命

6500萬不是什麼一個天文數字
若果能更早做好預防
不會有過百萬
若果能再做好隔離措拖
不會再過千百
若果香港能隔絕於廣東等第二疫區
至少我們香港人也免於一死
林鄭月娥 你肯封關未？

（以上內容，實屬虛構）

以為你唱緊如果我是陳奕迅